---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۷۵
---
# غزل شمارهٔ ۵۷۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ایا سر کرده از جانم تو را خانه کجا باشد</p></div>
<div class="m2"><p>الا ای ماه تابانم تو را خانه کجا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>الا ای قادر قاهر ز تن پنهان به دل ظاهر</p></div>
<div class="m2"><p>زهی پیدای پنهانم تو را خانه کجا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو گویی خانه خاقان بود دل‌های مشتاقان</p></div>
<div class="m2"><p>مرا دل نیست ای جانم تو را خانه کجا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بود مه سایه را دایه به مه چون می‌رسد سایه</p></div>
<div class="m2"><p>بگو ای مه نمی‌دانم تو را خانه کجا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نشان ماه می‌دیدم به صد خانه بگردیدم</p></div>
<div class="m2"><p>از این تفتیش برهانم تو را خانه کجا باشد</p></div></div>